★何文田站漏水 專家憂質量問題：鑿開同紅磡站差唔多

除了連接何文田站的有蓋行人天橋嚴重漏水外，該站的天花板亦不能倖免。上月26日晚天文台發出紅雨警告，有市民翌日發現何文田站內牆身「成幅牆都係水」；有工程師擔心該站工程質量有問題，「可能鑿開嚟就同紅磡站差唔多」，建議港鐵盡快查清漏水原因

上月27日中午，巿民魏小姐到何文田站乘車，發現轉車大堂的牆身「成幅牆都係水」，雨水從天花板沿牆身流至樓梯口，地下擺放了大量白布及最少8個膠桶裝水，她形容情況十分誇張，批評港鐵的工程質素差劣，「正常嚟講防水措施應該做得好啲，點會咁容易就漏水？」

何文田站有6層深入地下，是次漏水的轉車大堂為L6層，位於最底層觀塘綫月台之上。記者上月28日到該站視察，發現轉車大堂內共擺放了14個膠桶，分別於大堂兩側及連接下層月台的樓梯口，水沿假天花滴下，其中擺放於樓梯口的膠桶有接近5分之1滿。

土木及結構工程師蘇耀坤認為，車站漏水成因較為複雜，有可能是地面雨水沿燈喉流入，亦有可能是外牆滲水，惟該漏水樓層位處地下數層，反映工程質量「麻麻」，他擔心何文田站與近日被揭多宗醜聞的其他沙中綫車站一樣，存有工程質量問題，「可能鑿開嚟就同紅磡站差唔多」，建議港鐵盡快查清漏水原因。

漏水與工程質量無關
市民勿政府化

邊間公司起架

發現轉車大堂內共擺放了14個膠桶
發現轉車大堂內共擺放了14個膠桶
發現轉車大堂內共擺放了14個膠桶

講咁耐幾時先冧

又乜撚嘢個mass有問題

點搞呀

香港工程

同大陸差唔多，水浸漏電

中國係咁架啦

嚟了嚟了

質你老母量

港大站真係垃圾黎
又臭又滴水

個別事件
你唔會搵到另一個何文田站.所以係個別事件.

啲記者唔識野亂寫
個條水喉來架唔係燈喉
沒事兒沒事兒

有冇見過太古漏水

究竟依批電梯係邊買返黎

香港玩完